---
title: semin-R

summary: Groupe d'utilisateurs de R animé par le Muséum national d’Histoire naturelle, l'INED et l'Université Paris Descartes

date: "2009-05-14T00:00:00Z"

tags:
- liste
- réseau
- RUG
- MNHN
- groupe

image:
  caption: 
  focal_point: Smart 
---

Semin-R est groupe d'utilisateurs de R ouvert à tou.te.s
Il est géré par le Muséum national d'Histoire naturelle, l'INED et l'Université Paris Descartes.

Ce groupe a organisé de nombreuses journées et réunions jusqu'en juin 2017. Vous pouvez toujours consulter les supports de présentation utilisés sur leur site : [http://rug.mnhn.fr/semin-r/](http://rug.mnhn.fr/semin-r/)

**Semin-R est également à l'origine d'une liste de diffusion toujours active**. Retrouvez les modalités d'inscription sur leur site web.





